其實警察有無權係查身份証時要市民提供地址同電話?

事源睇左上面條片,個警察要求佢比電話同地址係因為公安條例,但又講唔到邊條,我就上網搵發現左只要未被捕,佢係無權拎地址喎,雖然個後生仔最後都係屈服左。
請大家班手求證我有無錯..?

警察查閱身分證的權力| 楊岳橋| 立場新聞

第245章 《公安條例》第49條

好似可以問你住邊 但係可以同佢講訓街？

你可以唔講?
你講左訓街而又唔係咪虛假陳述

我唔係好記得清楚 好耐以前都有人問過比人查個陣有咩講得有咩唔講得

可唔可以唔好再推呢條片